%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{Richtungsableitung}
\begin{flashcard}[q8g35oi6]{Richtungsableitung}
	\begin{definition}
		Sei $U \subset V$ eine offene Teilmenge und $f: U \to \R $ eine Funktion, die diffbar an $a \in   U$. Wir definieren
		% Betrachte die Kurce $t \mapsto a + tv, v \in  V$ .
		% Dann $\exists\varepsilon>0$ , sodass $a + tv \in  U \quad \forall t \in  (-\varepsilon,\varepsilon)$ 
		\[
			\phi : (-\varepsilon,\varepsilon), t \mapsto f (a+ tv) \quad t \in  (-\varepsilon,\varepsilon)
		.\]

		Falls $\varphi$ diffbar an der Stelle $a$ ($\varphi'(a)$ existiert), so nennt man $\varphi '(a)$ die Richtungsableitung von $f$ an der Stelle $a$ in Richung $v$. Wir notieren diese als
		\[
			\partial_v f := \varphi ' (a)
		.\]
	\end{definition}
\end{flashcard}

\begin{remark}
	Eine partielle Ableitung ist eine Richungsableitung entlang eines Vektors in der Standardbasis.
\end{remark}

\begin{theorem}
	$f$ diffbar an $a \in  U \implies $ Es existieren alle Richtungsableitungen. (auch partielle)
\end{theorem}

\end{zettel}
\end{document}

